不稱職的法官- 古德明

節錄

不稱職的法官- 古德明

八月中旬，去年民變期間兩宗案件定讞，頗足顯示香港公安的質素。第一宗是北角區議員仇栩欣案。根據現場錄影，兩名公安見仇栩欣在拍攝他們「維持治安」的手段，上前冷冷問道：「拍完了沒有？」他們隨即出手，襲擊仇栩欣，把她推倒地上，膝壓其身，手扼其頸，最後還控告她「襲警」。怪不得裁判官何俊堯判仇栩欣無罪，還指出：「警察與市民說話，態度怎麼這樣輕佻？兩名警察根本不是在正當執行職務，用武也不得其宜，還謊話連篇。當局應記錄在案。」

另一宗是工程師陳俊賢「管有攻擊用武器」案。兩名公安上庭作證，一個說看見陳俊賢「背着黑色背囊，拿着黑色手提包」，另一個則說看見何俊堯「手提包從背囊裏掉出來，裏面有電鑽、鐵鎚等等」，而證物則是個橙色背囊。怪不得裁判官何俊堯判陳俊賢無罪之餘，批評兩名公安說：「證人所言不合理，前後矛盾，證物也可疑得很。」

《昨非庵日纂．宦澤》載：。。。。。。。。

不過，何俊堯這樣的法官，。。。。。。

Push